\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\author{Fabio Casiraghi \\807398 \\ \href{mailto:f.casiraghi@campus.unimib.it} {f.casiraghi@campus.unimib.it}}
\title{Relazione per l'esame di Programmazione e Amministrazione di Sistema}
\begin{document}
\maketitle
\vspace{2cm}

\section*{Scelte implementative}
Per la realizzazione del sorted array templato, non era possibile mantenere in memoria
due copie simultanee dello stesso array. \\
Ho quindi optato per l'uso di un normale array di elementi T per mantenere l'ordine di memorizzazione,
mentre un array di puntatori a elementi T per mantenere l'ordine logico. Questa scelta permette
una gestione più efficiente dell'inserimento e della ricerca ordinata di un elemento all'interno della
struttura dati.\\
Per l'inserimento, infatti, è necessario semplicemente scorrere l'array di puntatori per trovare la 
posizione adatta al nuovo elemento e successivamente aggiornare i puntatori da quella posizione fino al fondo
della struttura. Il tutto può migliorare significativamente i tempi nel caso di un array 
con un numero molto elevato di elementi.\\
Per la ricerca ordinata, invece, basterà semplicemente scorrere l'array di puntatori finchè non viene 
trovato l'elemento desiderato. Questo metodo rispecchia fedelmente le normali procedure di ricerca e inserimento 
in un array.
\section*{Differenze con i tradizionali array}
La sostanziale differenza tra il sortedarray e uno tradizionale è l'impossibilità di scrivere dati in posizioni specifiche dell'array. Infatti sia gli operatori () e [] che i due iteratori sono costanti e in sola lettura, inoltre i nuovi elementi vengono sempre aggiunti in coda nell'array per memorizzazione e successivamente vengono aggiornati i puntatori nell'array per l'ordine logico.\\
Questa scelta è dovuta principalmente all'idea che un utilizzatore della struttura dati non possa sovrascrivere dati in posizioni random, rompendo così sia l'ordinamento logico che l'ordinamento secondo memorizzazione.\\
Seguendo la logica di cui sopra, non è nemmeno possibile la rimozione dalla memoria di dati in posizione specifiche, ma è solo possibile svuotare completamente la struttura dati.
\section*{Const_iterator e Unsorted_const_iterator}
Per la scelta del tipo dei due iteratori si è pensato che il random iterator fosse il più adatto allo scopo. Infatti 
\end{document}